# Описание
Репозиторий содержит код демонстрационного проекта на языке The Rat (реализация C-- для AVR) для микроконтроллера ATtiny13a.

# Назначение проекта
Отображение значения напряжения с вывода микроконтроллера на семисегментном четырехразрядном индикаторе в диапазоне от 0 до 3.3 вольт.

1. Измерения происходят непрерывно с точностью 10 бит
1. Отображаемое на индикаторе значение является средним из 8 измерений
1. Скользящее окно отсутствует (происходит 8 имзерений, среднее арифметическое отображается, далее снова 8 измерений, снова среднее арифметическое уже по ним и так далее)

# Конфигурация аппаратной части
1. Фьюз-биты микроконтроллера стандартные, но убран делитель на 8 (тактовая частота ядра 9.6 МГц)
1. Измерения производятся с вывода PB3 (ADC3)
1. Выводы программного SPI MOSI (PB1) и CLK (PB0) подключены к сборке из двух сдвиговых регистров HC595, соединенных последовательно.
1. Вывод PB2 является стробом для выдачи данных из внутреннего буфера сдвиговых регистров на выводы.
1. В качестве семисегментного индикатора с четырьмя разрядами и общим анодом может выступать A56-12SRWA или аналогичный. Контакты индикатора DIG1-DIG4 подключены к контактам Q0-Q3 первого от микроконтроллера сдвигового регистра соответственно. Контакты A-G индикатора подключены к контактам Q0-Q6 второго от микроконтроллера сдвигового регистра через резисторы 220 Ом соответственно. 

# Особенности проекта
Используется стартовый вектор прерываний, таймер, прерывание от таймера, ADC, прерывание от ADC. 
1. Таймер настроен на частоту обновления сегмента. В прерывании от таймера только устанавливается флаг срабатывания прерывания. Основная работа происходит в main. 
1. ADC настроен на формирование прерываний по результату измерения. В прерывании от ADC только устанавливается флаг срабатывания прерывания. Основная работа происходит в main.

# Состав проекта
1. Директория build - содержит файл (main.hex) с прошивкой микроконтроллера. После сборки скриптом build.sh доступен еще и main.hex.map. В репозитории main.hex.map не хранится.
1. Файл build.sh - скрипт сборки проекта. Предполагает наличие в переменной PATH директории с компилятором
1. Директория driver_attiny13a - субмодуль с полезными inline методами
1. Файл src/main.art - содержит исходный код проекта